科企三巨頭拒證監查數據

節錄

科企三巨頭拒證監查數據

包括Google在內的美國科企拒絕證監會有關翻查客戶數據的要求。資料圖片

【本報訊】港版國安法實施後，有在港科企先後宣佈暫停處理香港政府索取用戶資料的要求，另一邊廂，證監會一直與Google、亞馬遜網絡服務及微軟談判，令監管機構可翻查其客戶銀行紀錄，但自港版國安法面世後，這些雲服務供應商已拒絕證監要求。

相關新聞：國務卿須90日內交制裁名單

雲服務商恐撤港

英國《金融時報》指，證監會此。。。。。。。。。。。

報道指證監去年起與科技公司談判，目前仍然繼續，直至年底規定生效，但引述消息人士稱，自北京推行港版國安法後，雙方爭執加劇，有人形容規定「在政治上不可能」，又指曾有過一絲機會同意規定，但現已不可能實現。這些公司擔心會被美國制裁，特別在美國國會對在華企業越見戒備的情況下，有律師對此稱「我認為沒有一家大型美國公司會同意」。

報道引述銀行界人士透露，。。。。。。。。。。。引起公眾對網絡安全疑慮。

在港版國安法下，政府可要求服務供應商移除資料和提供協助，Google、facebook、Twitter等美國科技企業已公佈暫停處理香港執法機關索討用戶個人資料的要求。